[77遊行] DSE倒數放榜集中吹水討論區

HI，又係我Jupas俠
每年DSE放榜日子又係我出現時侯
年年都會喺高登連登幫人排JUPAS 或情緒支援 或升學輔導
已經做咗超過....自己都唔係好記得

我地出過好多本書同Jupas攻略
所有我地擁有好多資訊同大家分享架

放榜個日我地會有義工同同事幫大家排JUPAS到時記得搵我地拎下意見

但未放榜前，我都會同大家吹水

我個AC係連仔比絕不虛假

lm

考警察更好

可能要承受好多壓力 諗清楚

有乜壓力？

可以打示威者減壓

push

收嗲la,大學生。畢業得15k讀屎片

唔係個個都以錢黎做標準定義係咪讀屎片既
人各有志喇
每份工都有壓力 自己揀咩都要諗清楚

BTW 唔好罵戰喇

Finance VS NURSING 做邊樣好

咁問太虛喇 同埋兩科都好大分別 完全兩種工種學科性質
真係好睇你自己鐘意D咩

mbbs

屎片都無得比你讀啊

應屆考生留名

心情點

入黎推廣下UST MAEC

VTC與大家同在

兩科都有讀
但nursing一世
Finance 冇nurs人工咁高但多工作揀

我都想

poly 商科 定city商科好

但你都無講到自己其實鐘意D邊個
純睇人工同 多d選擇咁WO
其實無話做死一世既，最緊要自己鐘意姐
Finance 都可以話做死一世只係職位Tittle 唔同 令你覺得多野揀 但實質做既工作都係離不開個堆野

辛苦到PK
勿去!
過來人

醫科預左啊 ching

興趣定錢行先？
中意嘅科未必係好好成績 唔中意嘅科eg math LS都可以好穩陣
報左養和護士,DI舞台造型同vtc國際廚藝做後路
但我幾中意煮嘢食,但耐何香港做飲食真係幾玩命,工時長,頂薪聽講係3萬左右
護士我真係唔怕屎尿爛肉死屍咸魚血,但怕自己讀到登記護士之後,一邊做一邊讀,讀唔到上去
一個用腦力值硬食,一個用生命值硬食

en

poly nursing出黎咪公院rn囉 讀到就唔洗唔多嗲啦

報咗ha rn 未呀柒頭

冇修phy chem bio啊傻閪

City

睇得出你啲option全部弱智
養和護士--->走後門入hku nursing
DI舞台造型--->不如演藝
vtc國際廚藝--->直接入酒店

你真係唔識架喎,難怪有人唔做要做狗咁慘

噉你教我廚藝學院有乜用

讀完專業啲囉,入酒店分分鍾做幾年先學到啲皮毛,相反讀完裏面啲老師會推荐下你,起碼條路好行啲
by vtc個網↓
同埋真係為興趣,用生命值硬堪追夢掛
從千錘百鍊的學院導師及客席名廚身上研習専業的廚藝訣竅。他們的培訓方式和真知灼見，有助你個人和專業的全面發展

推荐
大陸仔

對唔住囉,我用google筆畫貪方便
推薦推薦推薦

......我支持你

漏左 走後門唔係你諗咁易
你唔係信cc話一年有8成人升番上u下話

同上面巴打一樣所揀既科都係差天共地 唔同類型
同埋如果睇錢行先 除咗護士有穩定收入之外
其他兩個都好難預測 你實際收入幾多
所以真係睇你鐘意邊樣
至於一邊做一邊讀 而怕讀唔到上去
我覺得唔係D咩太大問題既 都係睇你自己付出幾多
唔少人都係邊做邊讀 係辛苦D 但值得既

走後門直係易depends on你乜系同cc

繁體已經冇乜人寫
我都明殘體方便
但希望你盡量寫返我地嘅文字

我係香港人黎香港出世冇番過大陸
sorry

過來人亂入

Vtc紅磡分校大隊長！！！！

我都知每一行都有嘢要負出
咁我寧願揀食腦

比較緊張星期一啲牛熊

出成績再計
呢個case如果m1/2係乘7嘅話就夠，高過上年LQ

Mbbs?

另一間

暴大

第5次放榜

有冇巴絲想讀UST嘅IRE？

等我考返七條七先

HKU BA同CU hist
邊樣好

邊洗咁誇張

可以去世界頂尖大學交流喎
好似好正

放左榜一定會請教巴打
而家留名先 唔討論住
廢時越講越驚

想問各位巴打點睇中大嘅BEng(Fintech) 金融科技

有冇ching想讀cu ibba

鐘意fin多d 舒服好多但人工唔多好 加上做幾年都冇30k
nurs都鐘意 而人工都唔錯 但係唔想做成世

高分個啲就自己揀唔多討論
分數一般嘅
記得！

非專科就「三大」行先

無讀M2就最好唔好掂Engine
無讀Bio就最好唔好掂Nursing

講緊唔係一兩個跟唔上
存在嚴重斷層嘅course
係四年間個個sem都有幾個
真係會讀到好含撚
仲有揀科前睇睇出黎會搵幾錢到
唔好揀完又喊又怨
咁好慘

唔準你咁講

math level 3 City ee 收唔收？

收
睇返上年admission score係有人lv3
但maths 3入到去都係含撚

耀中幼教學士學位讀唔讀得過

入得就要預defer

傻咗?
我驚你 city year 1 MA basic calculus 都學到一鑊泡

公開考試只係一時，大學都不過幾年嘅事，升到大學嘅，好好enjoy，玩又好讀書又好，最緊要知道自己做乜。所謂大學五件事要多多反思，而唔係人講你就做。一時失手嘅，做野、asso，出路實有，唔好灰心。大把朋友中六出黎撈，都有大把世界。社會一半睇能力，一半睇識人，最後都係睇機遇。人係好被動，所以要把握自己可以主動嘅地方。各位加油

我

poly me報到
大家加油

想知如果讀兩科x其中一科x 2咗係咪五大冇緣

有332222就有緣

大家加油，揀好啲嘅學校

大家揀定hkcc定space好過你而家諗揀大學咩科

成班都叫人入vtc asso

想問如果要揀 應該揀space嘅biomedical science定係poly cc嘅science 唔該曬

真心問大學有啲科有weighting 但佢列出來嘅uq median lq都沒乘落去 咁搞個weighting做乜？

DSE考生大跌4000人 學友社料5科18分有機入八大

文憑試還有3天放榜，考生定必忐忑不安。學友社調查發現，60%考生認為壓力源自對未來出路的擔憂，提醒考生預先為成績取得合乎預期、超乎預期及未如預期，制訂不同方案部署，以減低放榜時的焦慮及迷惘。學友社又設立放榜輔導熱線，為學生和家長提供情緒輔導、選科諮詢等服務。

學生輔導顧問吳寶城提到，考生應留意考評局在放榜前夕公布的成績統計資料，以便在取得成績後對照，了解競爭情況，又指今年考評局新增公布最佳6科成績的積點分布，對期望考入港大、中大、科大等大學的學生具參考價值。

吳指，今年考生人數大減4000人，相信在成績分布變化不大的情況下，入學分數會略跌，「最佳5科有18分，入到八大嘅機會都唔細」，但因今年不少大學課程學額減少，過往收生成績的參考價值或會下降。他認為，學生若對新課程感興趣可以一試，但不應同時選擇過多新課程。

今年港大及中大均推出新計分方法，「摘星」學生會有額外得分。吳認為，新安排不利於成績平均、分數徘徊入學邊緣的同學，但對其中一、兩科成績較「標青」的同學有利。而多間院校推出彈性收生安排，特別考慮錄取未達4科必修科「3322」的最低入學要求、但其他科目成績優異的學生，吳提醒考生，院校只接受其中一科略「失手」，建議於聯招將相關學科排在Band A。

學友社即日起提供一系列放榜輔導服務，包括設立38條放榜輔導熱線： 2503 3399 、面談諮詢服務、一站式學生資訊網站等，亦會在本周二(9日)晚上9時在Facebook專頁開設直播，屆時吳會分析考評局統計數字，即場解答同學查詢。

另外，政務司司長張建宗今(7日)在網誌寄語成績未如理想的同學不用灰心，只要抱着「順境不驕，逆境不餒」的信念，同樣可追尋個人夢想。他指，文憑試只是人生馬拉松的其中一段很短路程，並非終點，今時今日「一試定終生」的說法已不合時宜，大學不是唯一升學途徑。

想知Qfin前景同課程係點，有d興趣

乞食科

Asso定high dip?

點解唔繼承慾海沉巴打個計分器
根本唔駛逐個覆 有咩揀一眼睇晒 快靚正

Link?

關晒站了 樓主一定知我講緊邊個

我知你講咩呀
但其實我地無咩資源同技術去整
我地只能用人手方式去做書仔
拎贊助印攻略派比學生
年年都係靠義工幫手
雖然我地都知年代唔同，無理由仲一個一個覆
但始終DSE唔係我地工作 我地都係額外每年抽時間出黎一齊攪
不過你都提醒左我 黎緊一年 希望下次會有新模式幫下大家
但DSE下年仲更加少人...

幫下樓豬，呢兩個pdf已經有曬admission score同weighting資料，你班dse雞唔使下下問夠唔夠分入

慾巴好似係一個人搞？
咁不如搵啲義工砌掂個計分器佢 年年都係改下程式入面啲weighting 唧 少極都有五六萬人考dse 啲資源拎去印書仔不如直接搞呢樣野 一勞永逸 你地搵到人做應該幫到更多人 anyway都多謝你地既貢獻

千萬！不要讀！Poly HD

其實有咩問題？

想問呢度有冇人讀bucie

個人覺得港大cc既bms好啲
因為你top up可以上shitty bms
好易考到mlt牌

想問下cccu係咪已經無以前咁好？
報咗apss

JUPAS HD ASSO悔終生
CC太空更稱心

HKCC見
利申2019DSE

m1讀engine 啱啱過3

咁你咪繼續叫人入黎讀
你自己讀engine都知有幾多文科仔入到黎讀到想死想死咁

推

其實讀engine ge大部分都有讀m1/2 weighting問題 唔多人冇讀過就入嚟

其實讀m1 ok ge都應該handle到 m1邊忽文科

係，可以印定身份證同入夠八達通搭車加影印

今年幾時放榜? 有fd tritake 唔知佢幾時放

10/7

如果212334 要讀fd 邊間好
想向攝影 拍片 後製方向發展
冇諗住讀大學 讀到hd就出黎做野

你夠分就即時收，好似係噉。因為我當年淨陪fd去

唔該曬

啊叔教精你asso>>>>>>retake

btw你band幾？band 1 要小心教畜

Band2垃圾一個

個人認為asso>>>>自資，放榜日上嚟問嘢要自己分析人哋講乜。因為jupas派淨好似會俾non jupas入

各位DSE考生加油 記得唔好氣餒 人生總有好多條出路 加油

中學phy讀唔掂電磁學 係唔係應該唔好讀engine

唔好咁

我入咗ust engine 成個year one 都無掂過電
除非你想玩comp engine/ ee 嗰類

入之前諗清楚自己第時想揀咩major 先

普通circuit都冇？

諗揀咩major之前 刷高d gpa先有得你揀

真係完全無掂過

聽講ust engine有d major要gpa3.5先揀到 真唔真？

利申cu八卦吓

聽講cs 要3.5，入唔到cs 嘅就要入comp engine
不過comp engine 都好似要3 左右

岩岩開左Tg group
CD-ROM 可以入黎 圍爐

HKU BA第一年大系收生, 變相巴打你可以探索多D先
當然都睇巴打你係咪好想讀HIST啦
但HKU BA嘅話你同時都要考慮埋第二年大唔大機會入到自己想入嘅major, 呢方面你可以問多少少讀緊嘅師兄姐/讀HKU BA嘅巴絲打

當然 都睇你對呢兩間院校有冇咩preference啦

各位加油

今年 retake 一科想拎翻個 5**

利申已上岸

咁巴打你本身想拎5**目的係咩想圓滿？

歡迎巴打到時再搵我哋!!!

認同唔係人講你就做
有人話大學係一個大染缸
諗清楚自己想喺呢幾年得到啲咩再決定點過 唔好畀自己後悔

Yes!

想問repeat全科的話，MBBS同BDS有幾多penalty?大概幾分先入到？Thanks jupas俠

上屆考生留名

做定兩手準備!!!

好緊張。。。。

唔怕同我地傾下計 陪到你放榜 前後

我驚自己5條2都冇。。。。

［勸世]HKCC入險境 Poly HD 進可攻退可守

應該讀hkcc酒店好定ive酒店好 估計12-15分

呢個情況可以用冇weighting嘅方法計下自己咩分 比較咗收生成績先
之後再睇下計weighting嘅話你係著數咗定蝕底咗

ive 除非你想升返degree hkcc會好d

你本身係想讀完出黎做野 定係傾向再升上去讀

我想知hkcc marketing walk in入既機會高唔高，會唔會好快冇位。本身預自己廿分左右，好驚當日會無位入

名義上就 Asso 學術D HD 工作取向D
睇番巴打你想升學定係點 但其實兩樣都升到上去架

kongU 冇記錯要332233
但係其他基本就3322其實就已經有機

ching認真？我學友社本野睇係基本332233喎

打去hku admission office問

repeat 全科既話 , 其實你都唔洗怕有penalty
不過大前提係 你所有科都要高過上年

據我所知IVE有科FD叫創意媒體製作
巴打可以上佢哋網站睇一睇課程內容同升學情況

係
三大，poly同city都要3322 33

唔係one more sittings 就有penalty 咩？

唔好鳩up，寫到明邊科take就pen邊科，mbbs同dental都係

睇錯
總之五大 一定要3322 33
如果唔係基本上真係無緣
如果真係咁, 其實考慮下BU LU 教大 OU

可能我理解錯 , 大家都可以糾正既
我只係諗 如果我重讀哂 而所有分都高過上年
咁其實我唔需要COMBINED 上年既成績
咁算唔算有PEN
純研究 唔洗咁激動既

直接打去hku問咪得，研究乜

我一早打左啦佢話一陣覆我

記住一點好打返去，班撚樣好懶

仲有兩日就放榜 如果已經plan好哂當日行程/做哂準備就畀自己放鬆下先
約fd行下街食下飯啦

大家加油
有兴趣读business可以问我或者去下面个post

dllm 支那狗

今年係唔係未有人開IFC已現人龍個post

當日下午4點前都仲有即場報名
但個別科目會唔會已經冇哂位就真係答唔到你
btw 即場面試喺紅磡灣校園 唔好去錯

唔係激動，邊個都係咁話
只係唔想班dse雞接收咗錯嘅資料
no offense

打英文

不過我都想知 我咁諗法有冇錯
你點睇

咁ching有冇聽過可以用hkcc其他科既conditional offer封信去同佢地講想轉科？之前上網有睇過類似既野 不過confirm唔到

你指全科Retake + 高過上年 就唔當combined cert / one more sittings?

我聽過好多年就係話考第二次dse就已經叫做”combine cert”，我自己都係咁睇

YUP
姐係我唔會拎過往成績去幫我今年

但你有無任何一間院校officially confirm 呢個諗法？

dse成績係跟身份證，有曬record，冇可能「揀」成績比大學計唔計，所以我覺得多過一次已經係combine cert

明白

呢科board冇批到一畢業就比牌，暫時得東大同埋土先有得grad到就拎

係架 但都有好多成功bms有牌例子

呢樣真係唔清楚, 巴打會唔會打去問下收生嗰邊?

問了，冇得轉最衰之前eapp冇排順序。唯有果日去問

巴打你係已經有一科嘅conditional offer, 依家想讀另一科?
可唔可以畀多次報名費, 獨立報多次?

我就係諗住咁，不過之前上網睇到好似話可以用conditional offer封信黎轉科先以為有機依家唯有9衝過去

不如傾下其他野大家諗住聽晚點過

如果預左自己考得差既話有咩好讀
個人本身無咩興趣 到而加都咩都未搞

+1求問

retake/ive/asso/hd
用排除法篩走唔想讀嘅科

早點瞓 放榜個日7點立即睇成績
但聽晚應該瞓唔著

TG我 慢慢傾下

考撚左咁多次都仲好緊張🤦🏻‍♂️

打返個丁就訓六點半起身

點解係七點既？我地學校九點

Retaker 上網check

噢祝我地都好運！

Yup

btw 有冇人知hkeaa係咪聽日會有記者會

應該有

想問一問 係唔係高級文憑好過副學士 依家成個人好亂 唔知點算好。 eapp有報、hkuspace都有offer、諗住報埋ive vtc。之前有聽人講 hkcc幾好 易d入返u？ 唔知依家仲有冇得報 。

原來已經4年架喇
當年第一次dse failed
走去retake 乜人既意見都唔聽
第二年上網睇result 嚇到個心都跳埋出黎
當時仲要行雷閃電落大雨

咁就4年 黎緊都yr4了
大家 相信我 唔好放棄 總會有希望
Dse唔得唔代表無其他出路
尋晚睇到垃圾tvb個節目講失敗 第一個例子就係講dse
其實dse真係唔算得上什麼
只不過係你地入大學既其中一個資格
過後其實已經無人理喇 出到黎做野更加無人睇添
如果聽日（係咪聽日？）結果未如預期
襯依家諗定後路 唔好慌張
一亂就會乜都諗唔到 記住記住一定要冷靜
仲有就係 你地學校班教畜講既野 唔好信太多
有時候佢地講既野未必係對你有100%好處 要自己分析 再決定信唔信好

祝大家聽日可以成功入大學 去ocamp識仔/女

岩呀 其實呢個年代真係好多選擇 (對比以前)
DSE真係唔代表D咩 , 仲有好多條路可以行
BTW 我覺得網上面D人都唔可以盡信, 包括我自己
但可以作為參考 , 最緊要都係自己分析同決定

Take錯offer嘅意思係?你收到一個自己唔想讀嘅課程offer?
呢個情況其實視乎個別院校點處理, 有D院校會畀你有多過一個offer,
一次報名就可以take一個offer咁處理, 但都有D可能講明只會出一個offer畀你, 呢層真係要問番學校喇

巴打係retaker?
訓唔著唔洗逼自己訓, 搵D自己鍾意做嘅嘢放鬆下先都可以架

證明巴打你仲係好重視呢樣嘢呀
訓唔著到時上嚟圍下爐 一齊撐!

差一科
儲埋就唔洗再考

希望夠分

好耐冇見啦巴打祝你好運

yes 9/7下午

Retaker 留名

求解答

估自己333344
都係呢方面發展
有冇咩SSSDP/學士課程/Asso/HD讀

retake邊科就嗰科打9折

ching 升咗幾多分？

想講一句畀想讀Med/ Nursing嘅DSE人
「諗清楚自己點解想讀」

讀呢兩科同其他科最大分別係
呢兩科係冇畢業嘅一日
唔想一世都讀書嘅
唔好諗呢兩範

單係為錢嘅
呢兩科係有錢都未必有命使
呢個世界有大把搵多過又輕鬆過呢兩範嘅工

讀醫護係一個一生嘅commitment
拍得住結婚
真係諗定啲先

想重讀多年，但唔知去邊好
本身個間學校個氣氛唔好
遵理又要三千幾一個月
點算好

巴打儲咗幾多年, 目標係咩?
可以搵我哋傾下

搵到幾科, 絲打你可以再上網睇下課程資訊
SSSDP (degree):
明愛 數碼娛樂 JSSA02
OU 電影設計及攝影 JSSU15
VTC 創新及多媒體科技 JSSV11

18 dse生留名
仲記得上年呢個時候緊張到仆街

上咗岸嘅朋友都可以幫手carry下D未上岸架

大多數日校都會收重讀生架 建議你可以search番 <收取香港中學文憑考試校外中六重讀生的日校>名單 睇下有邊間學校收校外中六重讀生
每間學校有唔同手續安排同deadline日子 要加緊留意啊!

如果有5條2 讀咩可以易d駁入大學 邊間？ asso or hd
講真 自己真係冇咩興趣 有興趣都唔叻 做gym算唔算興趣

5條2讀hd 仲好啦。。。

你覺得大學咁容易入咩

其實Asso 比較學術性 相對HD就會職業道向 要睇番唔同學科既要求啦
或者你可以畫個表 寫低哂所有興趣活動 刪除一D自己唔感興趣既活動 剩低既活動就係相對有興趣既 從呢方面再深入探索下自己鐘意讀咩科多d

上左岸架啦，老餅黎
執著5**姐...

放棄

黎讀asso啦喂

當圓夢

係...m0m1攪掂差m2
但今年份卷突然難到痴線

點解個報名連結開唔倒嘅

多謝師傳提一提

原來冇copy哂條link
有冇觀塘巴絲一齊

再接再厲

18年考生路過 喺太空讀咗一年asso然後9月準備去bu讀幼教 希望幫到大家

巴打係non-jupas升?

都算係 不過我到而家都唔知bu幼教個邊係著重dse分定gpa

如果你係non-jupas, 應該係睇GPA多, DSE只係參考

想問下hku enf 個entry requirement 達唔到
係咪夠分都無機會入到

entry requirement係基本, 除非係極高分嘅情況先會有例外架

數學呢

3322 33 呢個係HKU嘅基本入學要求

覆番巴打
其實就唔係得VTC 揀既 各大院校都有開Found Dip
可以睇番毅進或者其他私校開辦既藝術課程, 例 SCAD
大部份大專HD 都有VA 相關學科讀架

唔好意思再問多少少
但係佢嘅programme specific requirement
3432 33
當我數學炒，LV2仲有冇機
之前interview咗，email話有bonus mark

咪撚揀cie va

jupas

或者咁樣講, 當我哋揀一科嘅時候一般先睇:
1. 院校基本入學要求
2. 科目個別要求
3. 收生成績/面試要求等
想confirm巴打講嘅HKU E&F係指JS6767?
因為呢科有特別收生要求, 講到明英文要4, 數學要3,
如果巴打你meet唔到呢個requirement, 牌面上其實已經唔洗諗
但我唔知會唔會有例外, 呢D case你真係要問番院校

可能我講得唔好
3322一定meet到
best6應該有28
但係數學唔知會唔會2
咁HKU EnF 仲有冇機

好唔該巴打
我出返去先啦

cu business 科已經入咗讀緊?
讀緊就唔會影響

唔撚好揀BBA 一定乞食
冇人脈讀完冇撚用

數學2讀Econ係咪傻左, 我expect 5冇m1 m2都唔敢讀, maths有3的話揀a&f啦, maths 2 hku fbe唔會收

希望-6掹車邊

咁就啱啦
Bsc BEng歡迎你

入U嘅野, 入到就入啦, 唔好幻想自己有好多offer有得揀
大學嘅野就一定揀興趣, 唔好諗咩出黎人工幾多啦,人工高你唔鐘意嘅都唔會做到好長時間/ 到退休。如果只諗人工你不如去考做狗啦。

讀咩科又唔係真係等於要做D咩, 入一科志不在此嘅科捱4年, 你捱到, 分數都唔會高, 唔係話讀書求分數, 我只係覺得讀一科自己有興趣嘅先會有心力去做到最好, 發揮到自己真正所長, 對得住自己。

唔係個個會讀埋master咁讀上去, 所以入到asso/ hd/ degree, 呢幾年將會係你一世人讀書做學生嘅最後幾年, 當然要做自己鐘意架啦!

入唔到上面果堆都唔緊要 , 書永遠都可以遲D讀, 係洗多左D錢同用長左時間嘅分別, 拉番70歲80歲命, 你用多左一兩年去追又有咩所謂, 搭狗鐵睇戲又平多兩年。 最緊要有心, 好多時Keep up唔到係因為出左黎做野, 搵緊錢就唔捨得番入學校。

加油呀香港學生!! 捱過香港教育制度, 捱過DSE我已經覺得你地好叻。

retake撚留名

盡自己能力
香港需要你哋

但老實講 返過幾年工就會覺得
早知當年揀人工高嘅科係最實際
興趣真係唔可以當飯食

多謝巴打對大家嘅支持
大家對於放榜有咩想問，想傾下都可以係度傾
或者入 傾都可以

係? 我無後悔啵 文科人, 讀創意媒體, 又再番文科野
好多工都做到&做過, 又理又商, 我覺得好精彩好快樂, 人工都會因為你咩都識而升

咁你信學友社會好啲
事關我都係印象中要332233 同埋另外嗰啲要33222
不過咁講 如果你勁到其他5科最少有6係第二個X炒咗 其實都仲有機嘅

科技大學亦宣布明年（2019/2020學年）起考慮取錄未達「332233」入學要求的考生，若考生在任何一科失守，但其他科目至少達5*，將安排各學院決定面試及取錄

中大將會就STEM學科的取錄方法增加靈活性。中大工程學院及理學院於表示，於文憑試至少有三科STEM 相關選修科目包括生物、化學、物理、數學延伸單元一或二、組合科學、綜合科學、資訊及通訊科技及設計與應用科技中，獲得至少「三粒星」的學生，將被視為「既廣且深STEM能力」學生。新措施容許於核心科目未達「3322」級別大學最低入學門檻，但符合上述條件的學生，獲得面試及取錄機會。

Finance > nursing(master)
反而覺得nurs仲岩我

巴打唔好咁傷心住
你預自己今年大概幾多分?

你想讀邊一科先？
入學既計分方法包括BEST 5，BEST 6，4C+1X，4C+2x...

上年best5 20
但英文2咗 希望拎返3

但就算21分應該都讀唔到啲咩

數學底唔好嘅話你要有心理準備就算入到去 你都要追下
或者如果唔介意CUHK嘅話 CU IBBA 數學2就ok了

有冇Retake中英文撚
好驚其中一科升唔到就玩完

相信你自己
你有冇啲咩心儀科目?

POlY U 同 東華 既 MLS course 先 secured 有牌

2019/20 學年全日制學士學位、高級文憑、基礎課程文憑、職專文憑及文憑課程入學申請
於 2019年 5 月 31 日或以後遞交的候補申請費用為港幣 300 元。
詳情上網睇睇:

打去問下穩陣D

走唔到正門入u果d請記住
想輕鬆爆4入三大->hkcc
想chur自己，燃燒生命->polyhd
利申過來人

帶定多少少都無壞,報名費通常100-500HKD不等
收左你之後D註冊、留位費就4500-5000HKD不等,視乎不同院校

Sorry巴打多謝你既好意
我係7年前既考生，已經讀完書。。。

又唔好咁灰心住!
因為今年各大院校收分都同上年唔同
所以如果今年你英文升咗都仲有機會入U
你介唔介意講下想讀啲咩科?

中大地理

Best5 20 有冇bba讀到
只要係八大就心滿意足

讀 IVE OR 毅進會好d 政府認可
讀院校fd = 乜都冇認可

喺到好撚驚英文升唔到

唔緊要!

你預計自己幾多分？
如果成績未達到大學要求，而你好有心入返U，我建議你讀asso OR high dip D course！成績過3 （當然分數越高越好）加上depends on U 既 入學要求，你都好有機入返U 。至於IVE high dip 就難D入返U。
其實你讀邊D electives?? 可以以你讀既electives 選擇簡邊科去讀wo。

有，lingu bu都穩入
poly應該難啲，city就入到某啲bba科
詳情上網搵

有無話想讀邊一間院校 或者 邊一科?
因為BBA都有細分到唔同科，例如ACCT 等等
有啲科你可以參考下：上年BU JS2110 BBA(ACCT)平均分數係23.97 (4C+2X)，中位數係全4，依照呢個情況睇，上年若果你Best 6都有24都穩陣
LingU JS7200 BBA 上年中位數係444344

當然你都要睇下嗰一科有無weighting，因為都有影響的

冇24 得23

唔該晒ching!!!

可以講埋個細分？我睇下啲weighting計埋有無機會

好多人選擇讀醫療相關課程既原因之一係錢+穩定，但如果單純為左稍爲高D既人工而投身醫療界，自己會好辛苦！大家都知而加香港地人好多，醫療人員都做到手不停，好辛苦又大壓力。我絕對相信單純為左錢去打份工，自己會去到一個點5知自己點解去打醫療工。同埋醫療D野隨著時間進步，好多時都要持續進修，不停讀書，基本上學到老做到老。
P.S. 其他行業都有自己既難處。但我絕對支持有心人，有愛心既人投身醫療行業！！

今年JS4836中大地理與資源管理學
英文科會計Weighting，乘１.5
學額大概有40個
不過舊年用Best 5計，LQ都要有24分!
所以呢........機會可能會低啲

今年retake 上年best 5 22
Maths Econ 5* 有interview bonus points
入Cu Econ穩唔穩陣？

想問下CU同HKU今年啲新科嘅評價
JS4893同JS6212
同埋新科jupas應該點排位

4344 中史4 經濟4

有冇巴絲知玉海尋個計分excel有冇更新？

JUPAS俠巴打，我不定期入黎幫手啦
各位巴絲加油，有咩問題可以留言，盡量覆

而加香港警民關係緊張，依樣野都已經可以有壓力啦。

CU JS4824 Econ 上年best 5 LQ 23, HQ 25
依照巴打上年best 5 22就唔太穩陣
不過因為今年改咗玩法，例如5* = 7分，而數學&經濟x1.5，加上你有interview bonus，咁都唔係話無機會啊

咁希望retake 有分升

商科範圍都好廣，睇下你自己想讀邊類?

巴打你呢個分的確有啲唔檼陣，特別係見到BBA收分較低嘅BU同LingU係英文都有weighting，雖然上年啲分都係44444，不過佢哋英文有着數。BBA呢個方向就有啲風險了....
唔知巴打你仲有無其他選擇？

多謝你啊巴打，若果我打錯野都指正吓

唔好話指正，一齊研究下啫
大家都係想幫下應屆考生

mkt or mgt

因為呢兩科都係新開，所以暫時無咩數據支持到
JS4893 有20個位；JS6212 有24個位
係學額上唔算好多，而且CU嗰科似係好睇重數學，HKU嗰科好睇重英文(要有5)，排位方面實在答唔到巴打，只能說學額咁少，太多未知數同風險，唔太建議擺A3

如果我考得唔算好 擺新科落A1會唔會太搏

我之前打過去問，個staff話唔用以前既分都算係combined cert,但係幾多penalty就唔disclose所以想知實際上大概扣幾多，如果全部都9折咪好慘

求jupas俠指點

加油啊巴打!! 祝你入到自己心儀嘅科
派咗成績想問都可以再問

巴打你打去問拎到嘅info應該會較準確，因為我哋都無資訊會扣幾多分

巴打呢方面實在太多未知數
擺A1係可以考慮下，但都要睇清楚，例如HKU嗰科要求英文要有5，最緊要A2/3都唔好太搏了

唔駛驚！有我地陪住你！
趁而家可以o念下自己想讀D咩！
如果5條2都冇，可以選擇讀基礎教育文憑課程，一般黎講，完成左個課程可以銜接上副學士/高級文憑課程。
但要注意修讀完有關課程5等同獲得相等於DSE 5科2級 o既成績！
記住要留意課程認受性同銜接出路啊！！

對比兩間U，POLY U 嘅 mkt 同 mgt 收分喺比 CITY U 低
Poly U
JS3583 管理學(榮譽)工商管理學士學位，今年學額有50個，著重英數比重，而舊年best 5 喺21.5。
JS3894 市場學(榮譽)工商管理學士學位，今年學額有58個，著重英數比重，而舊年best 5 喺21.4。
City U
JS1005 工商管理學士(管理學)，今年學額有71個，所有科目都x1，而舊年用4C+2X計，LQ要24分。
JS1007 工商管理學士(市場營銷)，今年學額有83個，英文x1.5，而舊年用4C+2X計，LQ要27分。
不過呢2科都要數學有3，而JS1007呢科面試表現及課程組別位為重要考慮因素!
希望可以幫到你啦!!!

唔該你啊

問多個問題
如果social science的話 CU定HKU？

因為兩間嘅課程都有唔同，你參考下以下兩個官網睇下邊個較大興趣

估自己得19分有咩出路

小弟係年長考生 預今年DSE成績

中英數通物化生M2
33424443

Best5 18-19分

係咪可以準備去耕田
本身想讀OU/東華 Nursing
好想喊
求大神可以幫指點迷津

都要睇下個細分，因為唔同科嘅比重不同，唔係話無機會的!!
同埋除咗UGC仲可以考慮SSSDP / Asso / HD 等等

圍爐取暖
好緊張

只要你係有留意香港發生咩事既同路人
唔理有無發夢定 鍵戰

有野想傾 行業發展 心理壓力 應付家人歡迎tg我

Ust 商科 做過兩間四大 依家係投行做

開左Tg group，巴打可以入嚟取暖
CD-ROM 都可以入黎 圍爐

有冇話已經想major啲咩科？
另外對exchange同埋(non-pay) intern有冇抗拒？

4C+1：16分
東華應該係4C+1咁計，上年大約收19分
OU 係4C+1，上年大約收18分(精神科), 20分(普通科)

若果巴打想入註冊護士，除咗上述兩間，仲有明愛專上學院（上年收18.4分左右）同埋醫院管理局，巴打有無考慮副學士 / HD? 16分的確有啲風險

我無野講

屌 好驚英文2咗

大家如果搵到past weighted mean/median就計weight個個好 唔好就咁睇best5個d 乘分其實影響好大

eg cu engine 中英x1 通識x0.5 數 science科x1.5 m1/2 x1.75
best 5 median係21

in case你 5535 55同埋唔關事ge elective
best 5 25
vs
另一個人 3353 55 有m1 science
best 得21

睇落你好似高分d著數d 高成4分 但其實你ge weighted best5係渣過另外個個 係會收另外個個先

當年去到呢個時候已經驚到瀨
係咁同自己講中通有3就滿足

巴打有咩想問都可以隨意講

與其驚，不如一齊有咩揀

預自己得十幾分,本身有cc同恆大offer,cc好後悔報錯科

conditional offer

明白真係會好淆底啊
絲打係點樣排jupas？

我4C+1x/4C+2x 唔多掂
點解科科都唔計best5架
通識Lv2 番新界耕田

有上年的收分計算
*留意係2018 JUPAS 計分參考，唔好同今年搞亂*

揀左咩科?

bba

巴打唔使灰心，你有無考慮SSDP / HD / ASSO？
有時ASSO讀得好嘅其實可以搏返上senior entry，只係條路可能無咁順
撐你！！

講下俾佢地知，你自己既感覺先，唔好自己一個驚

點解後悔?
巴打有咩興趣?

認真諗過後都係想讀傳理多啲

想知UST係咪真係咁撚恐怖
個個都話讀到隻狗咁
利：下年先到我

想問讀HD點樣先升得返上U

過來人 讀ou第一個sem頂唔順quit咗retake入三大

頂唔順係ou ge係個campus 大家報自資degree ge話要留意返 大部份自資院校其實好撚細 細撚過d大ge中學 （好似得恒管係大d）

我自己覺得jupas可以唔報自資住 讀asso仲可以搏8大 正常asso有讀書失手都會入得返d自資院校 但自資degree想入返8大就係無咩可能 唔洗急住要degree呢個銜頭

都唔係低咁簡單了
都係放榜後再算 可能3都冇

Really good!

聽講都幾大壓力，不過擔心唔黎

經non-jupas，主要係先睇GPA做門檻，然後再派interview，再收conditional / direct offer

首先要gpa好，入ugc 至少過3，3.3以上穩陣D！

要好好D準備申請，搵老師幫手睇ps之類、CV，準備面試！

係咪一定要GPA過4先會有得interview

傳理都有好多院教選擇,有自資學士學位 p.42 (書內頁數),
自資副學士 p.52,可參考下

Thx巴打

都未必，我有朋友中文衰咗，得1，唯有讀基礎文憑先，之後hd translation，最尾都入左hku！

梗係有！過來人經驗！

巴打呢個建議都好
有唔少同學仔asso / hd都升得返上去，最緊要勤力讀書，爭取好嘅成績同面試機會
巴絲打亦可以考慮返自己情況，自資學位可以再升上master，當然要考慮本身學位嘅認受性同銜接機會等等

加油巴打,再有咩隨便問,支持你!

咁又未必，當然愈高愈好
year 1 升返上UGC係難啲，GPA要求都高啲
year 2就GPA鬆手少少，穩陣啲都至少有3.3-3.5，始終佢比你嘅conditional offer都未必低，一旦你收到offer先失手meet唔到offer就好可惜

以CUHK 做例子，
報名最低要求要睇GPA、語文能力 (中英3 或 其他語文測試分數)、指定科目有無特別要求

其實得cu 一定中英文過3。其他唔係絕對

有個問題希望各位比D意見

小弟現時擔心的問題係其他科考得好，但唯獨驚英文攞唔到3 讀唔到degree 咁想問我呢個情況應該重考多一年定係讀ASSO/HD之後再上返U呢

但我又驚重考一年可能會再失敗多次（晒再D時間），而讀ASSO/HD又驚攞唔到嗰靚嘅GPA上唔返U

希望大家可以比D意見我

咁Interview衰咗係咪就玩完

若果個分數真係只有英文過3已經穩拎offer而你又有信心，咁retake都可以係一個好選擇
若果你淆淆地，咁讀asso/HD都可以，當然嗰科係你有興趣，啲課程內容你都有興趣，咁先讀得上心
又或者可以一邊讀asso/hd，一邊retake英文

三條路，最緊要你睇自己嘅信心

所以報non-jupas嗰段時間或之前都要開始練
特別係你講野嘅流暢度，對時事嘅觸覺，同埋你對你嗰科嘅認識等等
其實係有得預早準備的

巴打 我唔記得報eapps 4c+1x 得19分左右 到時係咪一放榜就要跑去space 同hkcc 唉

跑啊
睇定自己想讀咩科，到時有目標地去
帶定錢，同一埋文件，身份證等等

最緊要都係過到拎interview嘅門檻！！
然後就睇面試了

原本我見高分咗咁多嚇到死咗吓
之後見到呢個先醒起有新方法

好緊張

每年都同大家一齊心驚膽跳，好想大家直入A1

想問下係咪每一間學院都有三日期限交留位費？
如果meet到conditional offer可唔可以過一兩日先去交？

有架,有科會教你寫,有workshop上

間間院校唔同, hkcc有五日,睇番封信會有deadline

請問巴打覺得hkcc 好啲定space 好啲同埋到時先去呢兩間報social science 會唔會已經無曬位㗎好驚呀巴打

利申 太空過來人
HKCC 上degree 比較有保證
如果求安心就HKCC 慣例HKCC好快full 冇報EAPP就真係搭火箭去啦手足
btw太空就實有位

不過Enf嗰分用新制好撚低

有巴打幫手答咗了
不過最緊要都係爭取到好GPA

明白！好多謝你呀巴打

上年ENF 4+2 lower quartile 28
新制expected 27 WTF

想問下大家,我唔記得報EAPP
上年考DSE,18分,想讀中文系
之前上網報過HKCC OAA,但唔記得覆佢呢封EMAIL:
Dear Applicant,

Thank you for applying for a study programme at HKCC. When processing your application for admission to HKCC programme 2019/20, it is found that a copy of the certificate of your past HKDSE results is outstanding. Please send a copy of the certificate to us via email at ccadmission@hkcc-polyu.edu.hk on or before Wednesday, 29 May 2019. If we do not receive the certificate by the said deadline, we can in no way process your application. As a result, your application will be suspended.

想問下放榜當日去現場報名仲有無機？
因為見到佢話重覆申請可能會取消資格
或者仲有無咩其他出路？

你係今年報咗HKCC OAA?
若果因為你無交到相關文件而被取消咗申請，照道理你應該可以再去申請，不論點都好你打電話去查詢咗先，或者放榜當日直接去，免得錯失機會
祝絲打入到心儀科目

non-jupas主要係指讀緊Asso/HD時報UGC用的
DSE報嘅通常係用jupas / eapp，你自己係想讀咩科？

QuitU tritake Jj留名

巴打好勇敢加油啊

大家記得八達通入定$500 因為有啲院校walk in 報名係要即場用八達通報名費
唔記得入錢都唔緊要 呢度有幾個地方可以比你入錢
Hkcc紅磡灣校園4樓有7-11 如果閂左可以經過學生宿舍出返去天橋 行右手邊經過玻璃門就見到有ok
Hkcc西九既北座3樓 有7-11 閂左就要出返去 向富榮花園方向直行有間ok
cccu 本部ac2（李達三葉耀珍學術樓) 3/F canteen 直接去比錢果度話增值就ok 但係傳聞ac2 餐廳結業 唔知放榜果幾日會唔會閂門 如果無開 可能就要返返去又一城 呢個我戴個頭盔先
Hku space 九龍灣 入面好似無 但學校門口對出有便利店
交左報名費既 入面剩低既可以當係交通費或者買少少野食
同埋記得copy所有身份證副本 成績表最少兩份 據我經驗中學成績表好似唔睇 但都印定先 以防萬一
[url]同埋呢個好重要 如果你考口試果陣幫人填問卷仲要咁on9寫左你真電話記住一定要話你已經搵到學校/分數理想 因為佢地班仆街係惡名遠播既HKUE 係會襯放榜時 大家迷惘果陣叫你報佢間學校 佢會不斷踩本地asso hd course 記住佢地講咩都唔好信 切記！[/url]
希望大家直入A1

好想頂置巴打你呢堆資料
放榜小貼士，早啲入多啲錢係八達通，方便交$$
帶齊文件，身份證，錢
同埋唔使做啲不明來歷嘅問卷

HS 升到既UGC有好多 巴打應該係想問nursing?

想問下各位巴打 預計自己英文1
有邊間基礎文憑/毅進 比較好
對social work/PE 有興趣

我幾年前DSE FAIL,
RETAKE FAIL,
ASSO -> CITYU,
到依加CITYU FG -> CHEF
有冇人有野想問

個人覺得VTC基礎文憑比較有保證
身邊好多朋友讀完VTC foundi 之後喺VTC再繼續讀HD畢業
VTC同港專都有提供社工HD課程

總共洗咗幾錢

n展asso嘅話 hku space 定 cccu 好?

HKcc translation 易唔易升返上ugc

呢個真係好難答你
你當將岩岩入學既人數分開三份 year1完左果陣會唔見1/3 因為佢地一係因為gpa 唔靚 報左HA同養和 一係就係gpa 太靚直接上左UGC year1
留返低既讀埋year2之後 大約有1/3升ugc year1 1/3升ugc year3
仲有少數係speed讀top up 或者讀pt ot

有沒位應該唔使太驚，其實有十幾分佢都收硬

Dse+retake 3萬，基本上都係補習
asso+U學費十萬，半grant 半loan

溫馨提示
唔好見升學率高就揀個科
見過太多例子
冇興趣讀/冇底去讀=冇用
最好揀返啲岩自己既科
相對有興趣，升學率較高同最好岩自己範疇
我自己就文轉理既 其實夠努力就夠做

建議得閒就上下nonju po取經攞料
（睇excel知自己大概入到去要攞幾多分 向著個目標進發）

記得記得記得
入到去asso/hd既話
sem1係最撚重要
你之後點hea都好
sem1最易攞分最被睇重
見過好撚多例子都係後悔sem1冇好好努力
唔好再重蹈覆轍
sem1太低之後點追都係冇撚用
係冇！撚！用！呀
祝各位巴絲直入A1 入u見

今年好靜
唔知係咪關呢排反送中個局勢事
btw，而家講咩都冇用啦
祝大家傾日好運

關心反送中多過自己成績 見到個po先醒起咁快就放榜 乜都未準備 好撚淆底

連ifc post都無心情開

想問中文 hkcc hku space 定lingu 好？

真係有位烈士IFC跳

如果我今年retake 但係分數冇升甚至跌
咁jupas係咪淨係會睇我上年既分?
佢會唔會交埋我今年既分俾院校

係

樓主點睇js4633

咁係咪唔算combine cert?唔會有penalty?

hku神科一定扣
其他大部分都唔扣

印象中就算你全部科分數不變都會顯示你考過兩年

又到放榜ge季節 見到hkue同UCHE千其唔好讀

準備今日坐定定睇考評局記招
雖然睇左都無咩用

都係想睇下數據 only

我好大機會跛腳想問讀asso nursing定HD nursing好？ 後者讀完一定有得做護士 前者讀完可能乜都冇

咁本身讀asso就係一場賭博 但都係果句啦 你努力都會有成果既

nursing rn 牌要3322

勁人上曬u la

asso讀兩年唔係可以上返去大學讀nursing?

nursing牌係ha派，你最好去ha check requirements

hkcc/space

個分數分佈勁有用喎

幾點開始

見人見智 如果本身對自己無咩信心 可能睇完D數字會更加諗多左
不過睇下無坊

一般都係下午 2點半左右

其實就算未能夠以DSE成績直入到大學，都可以透過其他渠道入返大學，包括副學士，有心人一定可以做到！記住5好放棄啊！！

social work 同 PE 兩科都幾大分別
諗清楚自己的興趣, 了解多小小將來嘅發展啦
如果真係讀social work 就要留意 揀番社會服務/科學相關嘅課程啦~

我都想問呢個問題
但Cc封信冇講到可以有5日限期
淨係叫要10號4pm前去claim offer 唔係嘅話話唔會hold位

絲打唔使擔心, 依家準備放榜都唔遲
祝你好運

唔知巴打你所指嘅點睇喺點啦~
如果單論出路嚟講，讀完都可以去搵返啲環保、氣候相關嘅工作同研究，例如唔同NGO、政府部門等等啦。而佢本身都有安排部份學生去天文台做intern嘅，CV同經驗嚟講都算幾唔錯架。

佢有兩個stream可以揀嘅，我喺官方powerpoint到copy落嚟，你睇下有冇參考價值啦~

Atmospheric Science Stream (大氣科學組)
- Students in this stream undertake in-depth studies related
to Atmospheric Sciences.
- They will take advanced undergraduate level courses such
as atmospheric dynamics and chemistry, meteorology,
oceanography, air pollution, numerical/statistical methods
and other related courses.

Geophysics Stream (地球物理組)
- Geophysics focuses on studying the Earth using gravity,
magnetic, electrical and seismic methods.
- Students will acquire solid physical and mathematical
foundations and quantitative understanding of the solid
Earth: surface and internal structures, dynamics, geohazards
and mitigation, exploration of mineral and natural resources.

除左打工為左賺錢，份工可以發揮到自己o既所長會更加令自己樂在其中！只要清楚了解自己o既方向以及鍾意o既野，相信讀邊一科都可以闖出自己一片天 ！！一樣可以活得好精彩！！

其實現實黎講Essc除左hko之外基本上無出路

大俠點睇hku 精算 見佢收分好低
好似好抵讀
想擺佢落a3穩守
但感覺精算條路好難行
有無啲其他推介

asso nursing都要乎合佢入學要求, 有d要 bio/chem 2以上
到時都要睇GPA 先升到上U
HD nursing 讀完實有工番, 但難d 讀番 rn

我中意dental多啲

或者你可以趁放榜前望望其他院校o既課程，包括有邊D特別收生要求同科目比重！！Asso/High Dip o既課程都可以望望。

可以參考吓啲官方文件:

中大︰

中大嘅講法就似係揀晒3年內科目最佳成績出嚟COMBINE，但係因為考多過一次就等如take咗advantages，所以某部份科都係會Penalty

HKU今年就好似冇份正式文件講，但睇返往年啲文件︰
2017:
2016:

基本字面上都係只要retake過就會pen，不過都只係5、6科神科有
所以如果唔係Aim神科都唔使咁擔心~

你上年中英文成績幾多？
唔駛好驚wo，升唔到grade都未至會玩完。
依度傾下啊！

Both 2

又唔使咁擔心嘅
大學八、九成科都唔係咩專業科
出嚟都係要靠自己走出一片天

學魯迅話濟︰「希望是本無所謂有，無所謂無的。這正如地上的路本來無路，走的人多了，也便成了路。」

話唔定巴打你一個唔覺意做到聯合國環境署啲大粒嘢呢
多啲自己去搵吓intern，整靚個CV，總有機會嘅

想請教吓bba同econ應該點揀好？
兩科嘅出路係咪都好唔同？

BBA .
讀就都係睇書吹水， econ冇好數學就 BBA就背書吹水。

BBA揾Management intern比較易

如果中英文都2左，可以選擇報讀Asso/High Dip，透過依D途徑都可以入返大學，當然要勤力讀書啦，盡量過三。相信你實得，唔好放棄啦！

記得有唔開心嘅話（不論係反送中還是放榜），可以搵朋友或者屋企人傾吓，唔好屈住屈住唔講，再唔得嘅話都可以喺度開po一齊傾吓，就算成績好差，dse冇3322，入到asso/hd之後努力讀書都有機會入港大㗎（retake嘅話我覺得機會細d）

利申 18dse 中文差少少有3 今年入asso 攞到cu hku offer

要留意雖然佢公布出嚟個數字係用咗新計分方法
即係 5 -> 5.5 , 5* -> 7, 5** -> 8.5

但係睇返HKU精算 上年個LQ 係 Best 5 26分，
佢好可能係用上年個分 (e.g. 5 5 5 5 6) 計，所以乘完Weighting 都係 27咁解。
今年大機會會多咗局部高分嘅人報 (e.g. 7 7 4 4 4)，raw score都係26，但係乘完weighting可以去到 29，變相個浮動其實大咗好多。
加上佢學額得53個，放A3唔算真係好穩陣，你都要再考慮吓。

如果巴打放榜後係5*/5**多嘅，都會穩陣啲，但係如果只係大部分5，得一兩科高分，咁就要小心啲咁排。A3最好要高過UQ+較多學額。

最後講多少少興趣方面，精算會有大量數學同統計要讀，最好要睇多啲課程內容，睇你自己捱唔捱到4年算再揀!

好詳盡
我都唔記得左用新分計法
唔該哂大俠

兩科本質上都算大分別嘅
簡單嚟講，BBA係Practical啲，Econ就理論性質多啲
中大將Econ分類咗落去社科到添

Econ會多啲研究人喺特定情況下嘅反應同行為，例如消費行為等，係一個理論性質重，好多Model，計好多數，同埋貼近行為科學嘅學科。出路方面就可以參考下中大ECON個網站︰

至於BBA 就主要focus喺現實啲Business世界啦，Management、Marketing、Finance、HR等呢啲嘢咁，通常都會溝埋IT/CS 嘢一齊玩，相對上冇咁學術，睇重嘅多啲係internship同機會等等。BBA學院相對上都會有較多資源(e.g. Exchange/ Intern/ Connection等)俾學生。

主要都要睇你本身個人適合學術多定務實啲啦。

想問下CU GLEF定HKU AMPB好d

想問一下hkcc 個工程收分係幾多?
預咗自己14~16分
但想asso博上去
thanks

如果改選engine 會唔會有更大機會入八大

lingu
asso文科好難升
而且lingu中文唔差
不過計就業另計

開波
唔驚先好睇呀

邊間u都乞食架啦

唔該曬巴打可唔可以問下你係咪讀緊lingu?

我之前睇過一條jupas既片 對佢派offer個理解係
如果個科決定收你
就算你將佢排到第20位
如果上面19個choice冇一科揀你
你都會收到佢個offer?
咁樣岩唔岩?
即係平時講既a1搏 a2 median a3要到uq係咪冇用?
我睇下搵唔搵得返條片

Poly account 定city account 好好

岩如果唔係睇完 會更加訓唔到

hkcc工程 2018/19學年收生分數 16.19（平均值）；25（最高值）
佢計分就 5**=7, 5*=6, 5=5 ~
2018年升學率近93%
祝你 5科2以上(包中, 英)

搵返條片

原來都係要band A
咁即係只要將穩陣既排到A3
其實A1同A2都可以搏?

Ching真係全部都要3咩，好似有啲u唔睇架喎
咁中英都攞2點算

中文補考gce/igcse 就ok，hku cu係認受嘅，igcse 就易d嘅，gce會難少少，不過都係簡單嘅
gce有分as 同埋 alevel，2個都可以fulfill到大學個language requirment嘅
如果係Cambridge 嘅examboard嘅話，as 同 alevel 最大分別係alevel多咗份卷係要考少少類似範文嘅野，不過可以帶埋文入去考，我考咗cambridge gce alevel 最後都攞到A

examboard有2個 好似係叫edexcel 同埋cambridge，都係1年2次，最近嗰次 cambridge應該差唔多7月中就截止報名，如果聽日萬一失手嘅話，又想yr1升大學嘅話可以考慮吓

CD-ROM 可以入黎 圍爐

個別就可以TG我 慢慢傾下

今年中英合格已經半隻腳入左大學

唔係
不過都係讀中文系，所以都會聽到其他學校中文系點點點
現文揀bu，古文讀ling u 樹仁
why not both 就cu

top-up
廢紙一張
ivy league都無用啦讀top-up

留意返你所選擇就讀o既基礎教育文憑課程院校同之後所升讀Asso/High Dip o既院校有好大關聯，個D院校會留返位for自己屬下o既基礎教育文憑學生，所以報讀o既時候絕對要留意！！
而毅進文憑課程讀完之後就要自己落力D報Asso/High Dip，因爲無相關聯系o既院校for毅進文憑學生。
留意返，讀完毅進文憑課程並非等同於5科2級，一定要成功修畢‘延伸數學‘選修科目先等同於 5科 2級ga！！

姐喺我讀兩年HD GPA夠升大學都要考DSE？

未必先睇dse再睇gpa
但你一年會有好多人差唔多gpa
所以中英pass唔pass就變關鍵
如果中英冇3，就算唔想考dse都好，點都靠個igcse或ielts
尤其係想asso year 1 tran返入U嘅

咪撚喺掛 姐喺點都要retake

如果聽日即場報名係咪通常都仲有學位

最好呢度問呢度答啦
比到其他人參考下
我都係曾經retaker
當年都係靠高登連登啲料等自己冇咁驚
你問得detail啲都ok我盡答
不過我都就yr4所以啲野未必updated

Especially polyu Js 3557

asso多數冇問題
年年都超收
但要小心係到時會超多人排隊
記住帶定幾份影印本同大量錢
到時排隊排到心急個人就好亂

好擔心..
英文差 好驚會1咗

理論上係啱嘅，不過要留意某啲學科係唔會收唔放BandA 嘅學生

而至於A1 - A3 方面，理論上的確好似你咁講，只要A3收咗，A1A2唔收都會有書讀。
不過，點解要 A1 LQ, A2 Median, A3 UQ嘅最主要原因，係假設你想讀嘅興趣同意願係:
A1>A2>A3
因為假設你係夠分入晒A123, 但係你將收分比較底 (同時你興趣冇咁大)啲嗰科放咗喺A1，咁JUPAS就會排咗你去嗰科，咁就算你夠分讀高分科都會入唔到。

所以，我地先會將收生分數最高(同時你興趣最大)嘅科於喺A1，咁就算佢唔收你，你都會夠分入A2/A3咁。當然，如果你好肯定自己淨係想讀某一科，而你分數本身都過咗佢LQ，當然你就要放佢喺A1，務求入硬嗰科，而唔係俾其他科收咗。

1左都無得點揀，retake or found dip
Btw 加油

今年1.5人爭1個位
這些機會是屬於你地的 加油

至於係咪話A3穩陣，A1 A2 就可以搏呢，其實就無話唔得嘅。只不過通常我地都會係想 保險 穩陣有書讀，所以會只用A1搏，A2穩陣啲，A3超穩陣嘅心態同思路咁解。

如果A1 A2都搏，就要有心理準備大機會係入A3；
但如果A2較保守，咁就都有機會入A2，其實都係主要睇你有咩想讀。

如果我淨係諗住報一科副學士係咪帶$5000就夠
我啲同學講帶定$10000

上年幾多個爭一個

祝大家夠分入A1
要跟興趣揀 當年入咗無興趣嘅科quit咗u
最後 唔好揀科大 中大港大更稱心
利申已逃離 開心咗好多

大俠兄點睇浸大社工

睇返紅底01，除左HKCC之外其他都唔洗一日內搞
如果凈報一科，5k應該夠，帶多幾舊水做不時之需應該ok

當年我dse放榜數學1咗，喊咗成日，兜兜轉轉又入返3大，所以dse衰咗都好，唔好灰心，但一定要揀啱自己中意既hd or asso讀，先有動力追gpa

好似好多人都會報Nursing Asso
如果聽日先 Walk in 係咪好大機會無位

有同事浸大社工畢業
佢返黎時叫佢覆你或你TG搵我地傾 (今晚)

要諗住之後想揀咩major好d

例如computer engineering 同mech已經係兩個世界

甚至好多人都唔知原來computer science係under faculty of engineering

其實depends on 課程o既，有D course 就算中/英文無2都會收。其他需要中/英文有3 o既course，你就需要考返DSE/IELTS/GCE AL。

retaker可以起邊到拎到張實體成績表？如果即場報名嘅話。

好似晏晝會寄比你
成績就朝早7點上網check

其實上去一次間分校睇吓咩料就知伏唔伏 呢d好似多數係商廈租翻層就當campus 咁樣真係讀嚟都晒氣

I大 welcome you

要晏晝先拎到表會否太遲？

另外想問hkuspace個基礎專上教育文憑讀完都係冇5科2？

無留意 但我果年好似7.x人爭1個

好既巴打！方唔方便講下宜家讀緊咩？

咁想問下炒一科X(2咗 升翻degree果陣睇唔睇？

唔洗咁驚 結果可能出乎意料

同埋有啲升學率係冇計quit同冇填form

死啦我一樣故事
Retake跌grade 跟住今年玩tritake完quitU
唔知會唔會變高分呢中文

想問如果喺JUPAS 放結果之前accept asso offer 係咪就唔可以用jupas 入u?

中大中文

聽日即場報名都係報到剩餘學額 通常都係先到先得
要考慮清楚成績萬一5夠去邊到報名
帶齊身份證, 成績表, 錢, 八達通入定錢
聽日係現場都留意網上或現場公佈學額滿未
Good luck

如果最尾有ugc offer asso會退錢

好似可以accept jupas offer
而且冇記錯大部分asso如果你有jupas offer的話佢都會退留位費
但你如果accept左asso offer的話就好似唔退留位費
呢個真係要睇返你有邊個asso嘅offer

巴打 1左可以retake/ found dip
一定有出路嘅 加油!!

CU傳理
無抗拒

係啊 揀岩興趣好緊要

利申: 上年DSE

其實講到尾中同英文重要D。
如果DSE成績未達標，可以試下重考或者以其他認可資歷取代，例如IELTS，GCE AL。
考到合格對自己都有交代啊。

想問如果唔見F4 F5成績表會點

可以print定網上version出嚟先，俾佢做參考，但係佢應該會要求你收到正本後補交返。

覺得hku個ghd伏唔伏

可唔可以分享下你讀邊個course?
見邊份工重要睇DSE分啊？

加油!!

唔好讀CIE
唔好讀CIE
唔好讀CIE

基本上大部分嘅 found dip 讀完之後，都唔係唔等如 DSE 5科2嘅，只係呢類課程會容易啲銜接返上去相關院校嘅Asso/HD咁解，到時要升返U嘅時候都要留意返需唔需要retake返中英文(數學 if needed) 或者gce AL/ ielts等

至於讀完毅進文憑呢，資歷就等如5科2 (包括中英文)，不過想包括埋數學Lv 2嘅，就要讀埋佢額外開嘅「數學選修科目」先會計。

啱呀，Engine我即刻數都數到有以下嘅major：
Civil Engineering 土木工程
Computer Engineering 計算機工程
Computer Science 計算機科學
Electrical Engineering 電機工程
Electronic Engineering 電子工程
Industrial Engineering and Logistics Management 工業工程及物流管理
Mechanical Engineering機械工程
當然仲有其他嘅選擇啦，不過我唔數落去喇
每個major關注嘅內容，要求嘅能力，同埋畢業之後嘅起薪點同就業前景都好唔同，所以真係要諗諗，睇多少少呀

差唔多兩個禮拜前eapp報咗hkcc
但因為算遲報 已經冇interview冇conditional offer
咁聽日放榜後其實仲使唔使去hkcc報多次？
定係佢聽日會email我講有冇offer？

俾心機再搵下, F4 F5 上下學期成績表有都照拎去先 仲有F6 個張 準備正副本
成績表都只係參考指標之一, 證明你校內成績

相信只要小心排Jupas，今年大部分達3322 o既考生都可以順利入到U。祝福大家！！！！

介唔介意分享下??

【頭盔mode】hku social science 好似唔可以直接first major journal喎。
你可以搵多少少資料睇下，呢個係我搵到嘅其中一個link，希望幫到你

534444 phy chem
Cu engine有冇機？

m1/2*1.75 science+math*1.5 其他科可以唔洗理咁濟

所以我識ge大部份有讀過m1/2

Hello！睇番JS4401CU Engine上年嘅收生成績，佢best5嘅UQ係22，LQ係20，而你best 5都有20。
再睇番今年嘅weighting，數學Phy Chem都有1.5，而且學額有304，所有巴打放A1應該都有機

呢d外國topup好多傳銷公司 客觀d 冷靜d睇 唔好聽到外國大學就洗晒腦信晒

比你參考吓 佢地又係話自己d 課程點勁點勁

又到放榜ge季節 見到hkue同UCHE千其唔好讀

上年2018考生 rejupas 33235*4 hmsc ict 可以揀咩只求入大學
初步揀咗呢啲 唔該巴打俾啲意見

我知啊 HKU應該major 心理 or行政

係選擇外國大學課程時，最緊要留意學校口碑，課程質素，校友評價，以及課程詳細内容。

不要讀Econ , 讀Finance . Thank you

個人建議hkcc hs，雖然我唔太清楚hku space嗰邊係點，但我見喺連登non-jupas post 睇offer表入面，現時收到ugc nursing offer嘅都係hkcc hs個邊多少少，你可以參考下。
同埋喺Hkcc如果你係有比心機溫書，考好midterm exam，做好每個project assignment，個gpa都唔會太差。我覺得cc個學習環境同教學質素都算ok。
而poly senior會優先比hkcc hs頭40名 唔使interview嘅offer，我覺得依點係hkcc hs更優勝嘅。

考前3大 考後8大 放榜後i大

RS 都報? 你呢科成績高?

中文分分鐘俾個驚喜你

放鬆心情啦！！！

大家都加油啦唉 俾屋企人迫左咁耐
壓力一早係考試放曬 做蟲做龍睇依鋪

冇讀呀 只係今年中大5*係6分 夠分入

今年中大, 港大 好多科*都有加乘
RS好似要有特別要求，要dse有考rs 先收喎，唔係咩

多謝jupas俠

[member]]係唔係一定best5 26先入到cu社工[/member

Hkcc係唔會接受重複申請，只要你申請未被reject，佢都會考慮你嘅申請。所以放榜個日你都唔使去hkcc個邊再報。
佢未必會咁快通知收唔收你，我前幾年都係好似你咁遲報e-app，冇收conditional offer，但都喺7月十幾號收到offer短訊。
驚嘅話可以聽日放榜報多另外一間asso以防萬一。

好撚緊張呀

識人25入

如果係讀IT嘅話 HKCC 定 SPACE 好啲 同埋邊間容易升返上UGC

宗研唔要求dse考rs，但好睇重interview，因為收勁少人，你要諗辦法說服prof收你
(宗研人)

今年入大學易到

仲要係8大
真係個個讀大學

點解咁講

巴打如果只求入大學嘅話，咁可能就要降低少少期望啦
睇返你依家嘅 A1-3 ，基本上都唔算穩陣。

用返你個分計，Best 5係19分，4C+1X 係17分，4C+2X係21分，

A1 JS8663 EdU 特殊教育
計Best 5，無Weighting，學額得20個
2018年mean係20分
A1嚟講可以勉強可以搏嘅，不過學額咁少，加上教育科interview都睇得幾重，要有心理準備未必會入到。

A2 JS4109 CU 宗研
計Best 5，無Weighting，學額(連同神學一齊計)共有19個，換言之實際學額會再少啲
2018年個LQ係21分
A2嚟講就太進取啦，其一你差LQ成2分，其二學額仲少過A1，基本上搏到嘅可能性好低，除非好想讀就放A1，如果唔係就唔好擺了。

A3 JS8624 EdU BSocSc (GES)
計Best 5，無Weighting，學額得24個
2018年個Mean係20分
A3嚟講都好唔穩陣，未Meet到Mean，同埋學額太少，A3應該放返啲Meet到UQ，加上學額好多嘅學科。

如果真係有大學讀就得，我建議你可能真係要考慮OU，或者係Asso升返去UGC。始終你個分數實在比較邊緣，到時排嘅話 A1 只可以上面6科揀1科，A2-3放 OU/SSSDP(明愛nursing/珠海/東華/恒大等) 會好啲。

中大歷史揮揮手

8大1.5個人爭一個位

If 336343 ICT Chem Cuhk engine 有冇機

少人又多位 入唔到真係

可能16分都入大學

要留意返就算CU今年改咗計分方法，5*當7分都好，你乘大個分(3+3+3+4+7 = 20)都係未Meet到佢上年LQ未乘大嘅分(21)，加上學額咁少，就算A1都唔算係話夠分入。

恆大揮手

「勸世」DSE跛腳佬千祈唔好讀大專！

hku可以double major psycho同ppa（政治及公共行政） 係ppa下面讀public admin個stream就得
hku sosci冇journal major（只可以直接入hku journal） 但可以minor journalism & media studies 比較類近嘅major有sociology department提供嘅media & cultural studies
hku sosci最差嘅就係GCSI requirement 姐係要你去exchange同做non paid intern 既然前面你話唔抗拒就無咩所謂啦

（頭盔）cu揀major好似冇hku咁free 如果想讀journal又夠分 直接揀cu journal會較好

利申：讀緊hku faculty of social sciences

有2都夠去外國讀
利申uk year 2

IVE FD上返HKCC難唔難

有機 好似今年轉制 有星個d有加多d分 如果有m1/2就最好

其實比較想入八大 咁擺js7123 /js7802上去？諗住a1 edu special education a2明愛nursing a3 js7123/js7802 或者巴打有咩推薦？

大部分engine仔中英通都係得3 睇數同elective最重要

唔該晒

Retake dse係最好的選擇

可以讀一年foundation

JS7123係新科，收生分數未知，最好預高少少 (大約20-21分)
JS7802收生分數都高過明愛Nursing，建議真係揀呢啲都好，可以考慮A2放JS7123/7802，A3先放明愛Nursing。

不過都係嗰句，邊緣分數可能都要諗埋Asso/HD等好啲。

兩間都係知名學店黎
睇下屋企近邊仲好啦

Foundation 易升到
智力正常都升返上去啦

CU ENGINEERING JS4401
中大ENGINEERING 2018 既數據BEST FIVE LQ 20 2019 計分方式方面: 要求數學3 X1.5 ICT 同 CHEM 分別 x1.5 通識X0.5
你既Best Five :19
雖然望落分數低過LQ 但係今年數學有Bonus 加上你數學有星 增加入學機率 而且學額有三百幾
入學機會都相對較大

如果你係指JS4401 CU engineering 今年計分方法改左小小
計4C+1X，CHEM/ICT都係乘1.5，通識乘0.5
同埋CU 今年5係計5.5，5*係7，5**係8.5
如果用你預算既成績，計出黎會係20.5分
上年LQ係20，但用上年計分方法4C+1X你係19分
所以預期呢個分數會有小小邊緣，即使呢科今年學額有304個，預計同分既人應該都會有好多，依然係有個競爭係度
希望巴打聽日順順利利啦

我諗住聽日去報樹仁社工 真係唔太想入asso 因為上年入咗space social science太chur 唔太鐘意

cie俾咗offer我我都想知

樹仁社工有成3個實習，分分鐘會更加Chur，報之前記得留意吓!
再者，理論上副學士係會比Degree相對上輕鬆啲嘅，所以都要有定心理準備入到U都會chur!
如果真係好想入8大，又唔想Asso，會唔會考慮retake?

睇到報告 會唔會再幾年後18分都入到hku

Retaker 預自己冇升分
44434(ICT)3(GEOG) B5 19 入唔入到是但一科

淨係睇17同18年既收生資料，18分要入到HKU都幾有難度

想問下如果4565766 ba chem bio
入JS4254穩唔穩

理論上入學要求需要有5科2
要睇番你既成績, GPA, interview 表現同 HKCC 收校外學生既比例
詳細可以問番院校要求

shitty ee

睇番舊年數據嘅話呢個分都幾穩

shitty engine 大把

你自己本身有冇方向想讀邊類型既科架？
如果純粹想入U，擔心你會因為唔鐘意而讀得好辛苦

認真要諗下讀唔讀得掂
你求d都可以
講緊好多人入黎都肥1字頭
出黎又乞食
利申shitty ee

垃圾鬥垃圾lor英文4應該屌贏半班

Hku寧願七成係non ju都唔會畀個分跌穿20嘅

真，收多啲asso keep住個分

4科主科應該 3332 但選修應該都1 係唔系可以直接毅進

計分方式係用 Grade 但每個grade都有佢代表既分數
但留意hkcc係無 minus 其他學院唔知 等其他巴打答
例如
A+=4.5
A=4
B+=3.5
B=3.0
C+=2.5
C=2.0
之後去到F=failure

至於點計係加埋佢再除你讀幾多科
例如我今個sem 係修五科 4科B+一科A
gpa咪等於 18/5=3.6
多數學院都只會顯示4分為滿分 所以係3.6 out of 4
所以3.6黎講都算係中上既成績 巴打都要預背幾多野下

補充 仲有分開sem gpa 同埋 cgpa
你上網睇到既3.6係cgpa 即係講緊將四個學期gpa 既平均值

JS4254 CU環球經濟與金融跨學科主修課程
CU今年改左計分方法，如果拎到5或以上，5係計5.5，5*係7，5**係8.5
如果按你預計既成績，呢科計4C+2X，你個分會係37.5
睇返18年冇乘大5或以上既舊方法計，你會係33分
而上年UQ係33，LQ係32，照咁睇你個分係上年黎講算穩既，可以當做個參考
但係謹記一樣野！CU講明呢科必須英文要有5、中文4、數學3，要MEET到先好揀
最後祝巴打聽日順順利利，收到好成績

巴打係兩科X都1? 咁樣嘅話可能真係要考慮 retake 或者 Found Dip/毅進了。不過都要留意某部份Found Dip讀完都唔等如有5條2，只係俾你易啲升返去對應院校嘅Asso/HD，加上學費都唔平 (通常都要成3、4萬幾)，所以retake定FD都真係要諗清楚啲。

今年retaker 預咗今年唔會升分
434443 大唔大機會入到city政政

祝各巴絲順利！

想問聽日如果成績唔太好係咪每間院校都有開放即場收生交form
利申 想讀幼教 諗緊cuscs既幼教hd

睇番你Predict 既分數
Best Five 只係得18 入其他院校既機會較低
或者巴打可以考慮恆大?

就算唔係asshole都係IAL/ IGCSE/ IB etc
總之一定會力保個分數線

唔該巴打

睇返你個情況可能都比較小機會

JS1108 City 政政
計4C+2X，英文x2、通識x1.5，學額有72個
計完Weighting後，2018年個LQ係30
但計返你個分都係得27，都有一段距離

可能都要考慮其他科目

ching 前一大學生？

唔該巴打 好緊張

asso>>>>>>>>retake

咁求有書讀 a1係咪放ling u 好啲

想問吓各位巴打 聽日去撲asso 嘅話要帶幾錢？ 聽人講hkcc 要即日交留位費？則係最少$5000?thx

讀design邊間好同有咩出路
本身擺咗poly deisgn喺a1但後尾覺得自己冇機就轉走咗而家連portfolio 都冇整 係咪收得皮了

你好清楚wor

乜5000係即日？

如果Band A3揀Js1205 city department of electronic engineering 會唔會穩D

咁唔使係學生都知近幾年收多咗好多nonju人嘅

好似入過你嘅gp

理論上都會開放即場收生 想問下點解咁心儀CUSCS 既幼教HD?

過咗year one啲asshole仔一車車畀人屠

本身想讀幼教
最想都係edu 幼教/edu hd
但係edu hd係擺jupas 唔知聽日會唔會開放即場收生
Cuscs係純粹見到佢有開呢科先考慮

ive bu cie

通街asshole子係咁㗎啦
不過制度係咁我地都冇辦法

同問

本身有擺bu幼教自資
如果擺咗都要去？
同埋係咪edu>ive>cuscs

不過跛腳另計

幼教我無研究過ive>cuscs, 因為cuscs係乜我都未聽過

又世界大戰

同意 但其實真跛嘅唔多
好多都話自己衰中文/英文
但問多兩問原本幾多分就顧左右而言他
根本係本身就唔夠分 兼跛

Hkcc asso epc定ling u 幼教hd好

要take好多雜科
連pe都要讀
上年讀左兩個月就果斷放棄去retake

JS1205 city department of electronic engineering
計分方法4C+2X，英文同數學X2，ICT有得X2，CHEM就X1.5
計完你個分會係36.5
參考上年數字，Median係36，你高過MEDIAN 0.5分，有機MEET到UQ，放A3可以試下，但如果高過UQ 0.5-1分就會再穩陣D
記住放A3要保守小小，放一科預自己有興趣又真係穩入既

cuscs 行政完全係垃圾 呢科又算新開 ive好過啦

Hkcc嘅話 預備八達通150蚊就夠
其他院校好似都差唔多價錢 最高應該唔過500蚊 八達通入定500無死

我冇記錯嘅話 5000蚊係遲啲你拎到offer letter先要你交

想問下 434444 中史經濟 Js3557 有冇機

想知道ive幼教hd難唔難上u

請問如果想讀嘅asso有jupas number
聽日係咪就唔洗去大專院校交留位費？

想問點睇js2020 bu ba

成績表個D影印定幾多好？

理論上JUPAS聽日係唔會有即場收生
如果你有BU幼教自資conditional offer，睇返院校俾你既指引，睇下聽日使唔使去
另外你問邊間院校既幼兒教育比較好，我都唔係太清楚
不過如果讀HD想再升DEGREE既話，EDU有自己既幼教DEGREE，CU 今年都新增左UGC幼教DEGREE
其實全部讀完都係註冊既幼稚園老師，唔使擔心係咪認可既老師，如果你想考慮校名或師資既問題，可能要問下身邊有冇人讀緊

我想問呢如果聽日真係入唔到自己想要個科，個分唔理想，應該上asso/hd 定retake
利申好唔甘心明明自己識做點知緊張搞到失準打五折

咁多位加油

想問如果係retake但冇升分 聽日去學校報名個陣係咪都可以攞返上年既分紙去？
同埋想問下大家點睇js2650呢科

上年既分紙ok

BEST5 18分今年係邊緣分數
會唔會考慮報定自資/HD先? 2-3分其實都相差得遠
我見CITY同珠海都有開CS 既自資課程
睇返你心儀係邊類科目，定係只要入到U就得
因為而家見到你講CS、哲學、文學，係唔同類型既科，介唔介意講你係點排架?

因為你 Best 5 19，選擇相對上都少啲，不過A1差一分都仲可以博嘅。
BU LingU唔少科都係ard LQ 4C1X/Best 5 20，都可以考慮吓

design 出路範疇都相對廣泛 要睇下你想讀咩方面既design啊 一般黎講都需要作品集的 或者可以寫篇文章關於點解想讀design 平時有無去睇作品展等等
介唔介意講下依家A1 轉左咩科?

JS3557 POLYU Prod & Industrial Engg
呢科計Best 5，17年mean係19.8，18年mean係20.4，但因為冇數據睇MEDIAN UQ LQ個D，即使你20分好似係中間，但都唔敢講係咪穩陣
而且呢科睇重英文同數學，加分方面巴打未必好有優勢
如果聽日出到黎真係呢個成績，要小心D排位
預祝聽日順利

想讀社科個邊

冇理科ELECTIVE可以讀咩

室內或者graphic都想
我真係純粹鐘意 又冇修va平時又冇乜點鑽研
A1而家轉咗cu eng edu因為對英文都有少少興趣

想問hkcc 社工係咪無曬位喇
想walk in

冇

434444 b520分 上年放左js7300 LingU social science 但入唔到今年應唔應該再博 想讀social science 有咩選擇啱我
唔該哂

係唔係已經無方法入喇

收爆哂人，報其他院校啦

哲學想讀 > cs for 返工未來+興趣 > 文學興趣
主要係得個18分有得讀就讀 多d選擇 想知道入到U就得既選擇

OU以下既都唔打算入啦 依家諗住報ive se升 好似入返OU好易
多謝哂巴打

[member][建議你可以準備定中英Self introduction 拎齊文件 詳情要問番院校會比較準確/member]

有冇巴打知道本身舊制考al今年第一次自修考dse
Jupas既分會同學校校生一樣咁計定係會有第二條隊少啲位咁計?

幫細佬問
文科asso係咪
太空>CCCU>hkcc
利申 商科撚唔熟

睇返你自己想點安排出路先

HKCC網站就寫可以升返語言及傳播、市場學及公關學、商業等相關DEGREE課程，或者駁返POLY SPEED既雙語傳意TOP UP DEGREE
但因為呢科好新，仲未有畢業生，所以未有數據睇到D學生既出路係點
你亦可以讀完就出黎做野，出路方向都好廣

而幼教HD本身讀完已經可以做註冊既幼稚園教師，或者你都可以繼續升幼教DEGREE

點解唔打去office問，
Edu啲staff好nice
有時可以幫你寫低改期/放榜後再面試
但你今日又唔問 聽日人地suppose無得答你

如果3334 M1 4 Geog 6
應唔應該排JS3351(Tse)落Band A
如果得19仲應唔應該排

Hku space嘅nursing hd讀唔讀得過？
讀完會有牌？
Thanks

睇番 JS3351 (TSE) 2018 best five 20
高過你既分數
而且學額得23個
可以照排但都建議番諗定其他choice

想問下JS1004 Interview之後收到封Outstanding Performance嘅Email 其實有冇用

如果我想由Asso/High dip駁返入去應唔應該排JS3064落Band A，但係我見隔離po話poly high dip唔撚係人讀

今晚夜d 訓陪下放榜既同學仔

我都想知

Shitty engine

大把數學3入ee
LingU都有best 5 18-19嘅課程

而家好撚驚自己成績真係差到抆水嗰隻好驚fd都入唔到

想問下hku5以上個新計法係點

HKU CUHK都係咁計
5=5.5
5*=6
5**=7.5

Sor記錯

有咩方法可以放鬆下好驚

做愛

Thanks!!

Bu都有開幼教 自資學士學位嚟 可以睇下
我9月都準備讀

你冇讀phy畀你入到去一樣死
而且engine 要dse讀phy

最撚憎啲人冇讀過 phychembio 走去讀 engine

之後爛撚哂 gpa

engine好多phy都base on你中學有的知識再上
如果完全冇底會好吃力
要一個月讀晒人地中學2年半啲野

咪戇尻啦
本身就算有讀phy 18 19分讀N賤已經係弱智
(因為人廢, 讀嚟嘥尻氣只會爛龜)
你冇讀phy衰多鑊

唔好為咗所謂嘅U Life 而讀
你攞住GPA 2.3 出嚟可以做乜嘢工?

我eapp有報
但係佢完全冇比通知或者面試我 即係點

喺太空讀過一年文科(語言及人文,我地俗稱aalh)
要有心理準備sem1讀嘅嘢係同文學類無關係 要讀中英數 一科類似倫理學加一科識擦鞋識吹水就靚grade科 不過sem2開始讀返啲yr2major嘅introduction就比較好玩
但老實講year1讀minor科嘅時間仲多過真正文科野

有讀phy 都爛龜
冇讀phy可以去死

最後係咪頂唔順走左

呢個要自己上去睇翻 不過好多時interview係for同你同分d人爭先會睇

Thx Bro

我online報嘅 佢有email通知面試嗰啲 eapp唔太清楚因為上年冇用到 會唔會係未交齊資料所以未當你係報咗？
不過有16分都收 好似係

係 一入到去發現同我想像中唔同 揀文科仲要逼人讀數

想問cccu 社工副學士好唔好讀

Hkcc翻譯好唔好？

想問下HKCC IT副學士好唔好讀

但係唔係話太空每一年都有三份一人返去一大

佢話Will be important consideration 但係咪會加分個啲又冇講

何解

大家唔好淨係問xxx好唔好讀 太空泛 試吓問得specific d

你問cccu翻譯易唔易靚grade都好過問好唔好

又唔係所有大學都要既，以我所知CU要中英3，UST需要英文3，其他學校都唔需要有中英3

但係hku有冇話邊一科比較多係由太空上嚟

點會
nonju的話 igcse 有c已經當你中文合格
唔使dse中文3

ching 係咪都瞓唔著

year 1 entry係
year 3 entry 唔係
同埋睇下你乜嘢科

見都可能有巴絲想今晚一齊圍下爐呻下咁我見都有個dse交流group可以join下 有咩齊上齊落！

以我經驗，英文3緊要過中文3好多倍

咁最後點？retake?

冇retake 轉去bu讀幼教

路過入嚟祝大家放榜順順利利

聽人講太空容易去返三大但係讀文科又要上好多唔關事嘅課搞到好多人走

其實都係 尤其是sem1啲科全部九唔搭八

睇in咩科，商科會計等整齊得體衣著啦，起碼恤衫、長褲、皮鞋

數學3要英文4會穩啲

仲要最好有m1m2底

聽日好似冇得In
同hkcc acct walk in 起碼17 18先有offer

M1 冇撚用
有ust engine fd 有M1 一樣死
M1啲 d in同冇學過冇分別

認可有牌名單
睇第4頁remark 8
hku space hd in general nursing 已無再辦

另外hku space asso nursing studies 無牌

Bu sci 都可以諗諗

EdU it 都係收 19

預自己廿頭
讀水泡科好定asso/hd?
如果asso/hd有咩科比較好?

讀chem 冇讀bio
nursing係咪唔會收？
見啲人都話hkcc health studies唔收

邊度有得睇有冇位

Hku nursing冇比重
HA Nursing school睇interview

冇比較好 只有最有興趣
如果對任何野都冇興趣就考慮下最耍家個科
比我揀三十次都係興趣行先 你先唔會浪費呢4年
當然有人想玩四年 咪水泡科u life 4年囉
不過到yr3開始追GPA追到收皮 仲要慘過死
但讀AD/HD就會有風險 上唔番U
睇你覺得邊樣重要

較好既意思講緊係之後出路個d
興趣黎講我自己想讀下physics
但係睇返呢科出路好似好唔掂

咁講啦 出路重要 但唔係專業科 比你讀到攞咗third hon都冇用
就算專業科 third hon都好難有機會進修
反而你有興趣讀 攞個second up/first hon
好多度都請
我地睇長線少少諗
你而家aim咩programme?

我見學友社本嘢話有得in?
咁我坐底都有18分嘅

第一次dse no offer retake就有lingu offer 然後都係決定讀asso 遲人一兩年其實冇乜野 最緊要自己鍾意

而家都係諗緊閪左會報咩asso/hd
asso/hd黎講係咪唔好讀商科好d?
見大部分人asso/hd都係揀返d專業少少
即係it engineer nursing個類

Asso HD aim升大學
我係asso過來人黎
當時係因為好有興趣讀呢科asso 所以揀佢
興趣好緊要 因為可以苦中作樂 等你唔洗咁辛苦
當然你覺得pathway好重要 重要到可以唔要興趣 為錢而奮身讀既 咁就pathway啦
但冇興趣你預辛苦啦
見你想讀physic 都可以考慮science/engineer既asso
3大cc既課程會有保證d
順帶一提 Poly HD唔是人讀的

又係你隻職訓狗

如果best5有12-13分應該讀咩

如果真係衰咗唔洗驚
小弟考多次由Ou變咗CU
最緊緊要相信自己

呢個分老實講 熱門Asso/HD都難收喎
巴打有冇咩想讀既？

其實我都係驚英文拎2搞到要讀asso
asso黎講有冇話邊科英文需求冇咁高?
以我所知商科好似好需要英文好

所有理科都冇咁需要英文既
特別science同engine 最多係讀大專通識科需要架姐
Major都係多數字少英文
但英文唔好 可能對於asso必讀既academic English會難d
就算大學都要英文有番咁上下
如果英文唔好 真係要加油勤力d

一日未放一日都未知
放心啦 點都有路行既

靚女可以揾我，我養得起你，大你地廿年到姐

升大學唔係一切。
最重要係揾到自己人生目標，想行的路。
而你地咁候生咩都未試過自然會覺得前路𦮝𦮝。
最緊要keep住自我增值。
但增值的方法唔係用錢買沙紙。
係自己學技能。例如鐘意睇卡通可以自學日文再俾錢考試。鐘意音樂可以番工，存錢買二手樂器，再自己慢慢學。
想出人頭地可以自學寫program。

利申：BU acct grad轉左做IT

驚西咩 宜家咁易入u

我想讀土木工程,vtc有offer但我想also/had

Hd

樹仁傳理定asso
asso邊間好 想讀傳理

咁cccu翻譯易唔易靚grade 有conditional offer 而家好撚驚

報讀非本地高等及專業教育課程前，注意該課程是否經已辦理註冊或豁免註冊及相應的資歷架構級別。切勿一次繳交全部學費。要索取並保留學費收據。如有疑問，請到教育局網站查詢。

教育局關心您。

N展講真唔太熟路
Asso/HD 呢個分就有hkcc同space揀既
但space就唔係土木工程黎喎
聽日放榜去hkcc試咗先囉

樹仁啦緊係
Asso傳理搵BUCIE

我無讀過物理都讀得?

再見了 仲以為你有相關科目
ive呢？有冇試過？

y not bu

胃痛。失眠

同埋我都有放bu ba入band a

asso>>>>>>>>>>retake

應該未必會retake了 但而家驚cccu translate 難拎靚grade搏上u btw多謝巴打 應該聽日收到分會再諗諗點排好

唔知讀乜。。

溫馨提示
HKCC walkin 最熱門 最快搞掂
先到先得 派完即止
之後先去其他啦

如果有人中文2咗又想讀asso一年內升上u 記住報gce 或者igcse 11/7 deadline(gce) 10-11月考 唔使驚撞final 要改時間 （你改時間考 份卷會難好多）同埋igcse gce 唔係次次都有中文俾你考 一等就要等成半年

點解嘅難駁翻上去？

我vtc有土木工程嘅offer,算唔算ive

祝各位best 5 35分

但2咗中文/英文

［重要必看］ 7.7 九龍區遊行及旺角黑夜時序

2018dse rejupas

344444Phy Ict

A1 js1106
A2 js1004
A3 js2180
b1 js1007
b2 js2170

唔該jupas俠大大幫手睇下

18dse
Bu 中文！有咩可以問我
其實bu ba 收分個range好奇怪
Best5 20分又有25都有

報hku space aalh

根據舊年有限數據，js1106未見有人選修ict，4人選修physics。除此之外，best 5最低嘅人都有21，4C+1最低都有20。點都好，加油

如果入唔到U的話

巴打你個名

巴打 你頭兩個choice都好似幾危下 A3有啲機會 但bu好似睇4c+1x?

Best 5 35分驚咩中英2

全部都好搏唔想再讀d唔想讀嘅科

咁博下冇妨 但要搵定後路 有報asso hd嘅心理準備 如果純粹想要degree就報sf degree 但真心唔建議 反正asso點差兩年後應該都至少入到sf degree

讀咗半年u唔想讀asso了 syu sf算

2018dse
42344
ielts 5.5
讀緊Degree
retake英文econ未知咩成績
SYU 新傳想搏下

大家加油 利申 過來人 衰咗 衰得好緊要 而家都仲生存到 爛命一條

純粹好奇，你讀緊咩

Apa

所以睇落伏

apa邊科 點解有apa唔讀要樹中新傳

利伸就係樹中新傳

tg話你知有野想問埋巴絲你

@wayneogre 盡答你

想借post問吓咁多位ching
小弟修物理同電腦
物理太差無去考 英文口試都無去到
Pre自己22323
台灣有間叫做樹德科技嘅大學收左我讀動畫與遊戲設計學系
但係我唔知應該留係香港讀文憑升上大學（低機會）
定係去台灣讀大學 到時到日本實習（低機會）好

有無人俾吓意見

想問下各位ching
女朋友今年就考DSE，成績應該比預期差.所以aim asso.佢本人比較想讀中文系.請問一下，hku space ，ling u asso 同bu asso 嘅中文系邊一間院校會比較好？前途比較好 同容易入返八大

各位 金榜提名時

欣師徒弟

交咗留位費之後 jupas收咗 係咪冇得退錢？

你爛啫

咁嘅分數，出黎做嘢啦

去tw讀埋垃圾科真係哂錢哂時間

去呢d冇人聽過ge學校讀 真係冇咩人會認

有 walk in 左先

Poly bd engine

你要報fd，hd+asso唔會收

Best5 19 334444 中史經濟

Ou nursing同東華nursing有冇機會

446(6)455 Phy Chem
A1 poly視光
A2 poly 放射
A3 hku engine
咁得唔得

sure ok

4344 44 中史經濟 retaker
A1 Js3595 Polyu financial services
A2 Js2180 Bu Marketing
A3 Js7200 Lingu Bba
咁樣排穩唔穩？

求大神回覆

我332311有冇機會asso

1001

23133
想問下space found dip有得諗嗎?IVE found dip啲科又唔太岩心水
上網比較緊唔同學校既found dip
想繼續讀書同向語文方面發展，唔該曬
真係好撚頹

恆大有冇人

233436點算好

邊科asso先，不過呢個分大部分都會收，上年去cccu，有啲人面試表現極差都會照俾offer你最後入咗hkcc

Nursing hd做en好定幼教hd好
比較有興趣nursing 但en升rn條路好長
好驚哂左時間同錢

大家集中去下面呢度傾

Hkcc文科邊科好？